關於台灣文宣小小意見 雖然聽日就大選

有好多人用「今日香港 明日台灣」
或者從現況嚟貶低香港人反抗力度
講到香港人不及台灣，叫台灣人唔好學香港
我覺得係不符實（唔代表完全反對依啲輿論方向，文宣策略唔一定要符實，相信大家都明）

有人話「今日香港 明日台灣」，的而且確係，國民黨上之後玩台中融合、統一、服貿，乜乜柒柒都會嚟晒。但噉講係忽略咗台灣本身經歷，台灣自己都有過38年嘅戒嚴白色恐怖，死同失蹤被打壓嘅人過十幾萬，其實如果乎實嘅話，係「昨日台灣 今日香港 明日台灣」。台灣要醒覺自由可貴，香港係做高清示範，但台灣人自己嘅祖先已經經歷過

另外講「香港人百幾二百萬人都唔武裝革命，如果一日肯行多步啲曱甴俾你圍死啦！」，拿我唔係戰略專家，但從裝備同經驗睇，香港人唔係冇試過有豬嘴冇豬嘴都夾硬衝，淨係poly救人都見到，就算條命係本埋出去硬衝都其實唔係咁易㗎葉師傅，人地有催淚彈有子彈，你又唔係包圍人，前面傷咗走唔到，你後面幾多人都冇用。（雖然你可以有好多策略同諗法，但「一人行多一步就贏」好似唔係太容易囉囉）。

講返台灣，台灣實際上反抗力度係冇香港咁大（如果講濃度嚟講），歷史上最大轉捩點係自1945年戒嚴後，35年後嘅1979年尾美麗島事件（當然我真唔知之前有幾多「小衝突」冇報），戒嚴咗35年，兩代啦。香港人喺2010後先叫有好明顯嘅警民關係惡化，相比之下，香港人醒覺只係用咗10年，14年有「小衝突」，4年就令到一代識反抗，再推到盡去到97同89年，頂盡都係30年，仲未計「溫水煮蛙未殺到埋身vs台灣戒嚴殺到埋身」，其實我唔會貶低香港人係「港豬」，反而去捧「台灣人反抗先有今日，香港人唔反抗就要一國兩制」囉。

同埋美麗島事件台灣人係被打壓收場，再受國際關注咗7年施壓到1987年先完撚咗，人地都唔係勇武成日幻想嘅「一人行一步就贏撚咗」而贏。相比香港依家，我相信香港喺運氣、反抗力度、手法、策略，都係比台灣人更優勝，喺半年間就做到依個程度嘅國際關注，國際圍堵中國成形（當然唔完全因為香港，但香港係好大嘅助力），香港人係超級超級好彩同埋反抗決心都係非常非常勁。台灣人當年打咩？一個喺中國嘅流亡政權，我地打打贏咗嗰個，仲要係依家坐大到變咗第二大經濟體，好撚巴撚閉㗎香港人！

所以，你地可以因台灣嘅文化，用吹捧台灣人「好抱擁自由」「香港係反面教材」嚟叫台灣人投票，但係史實上，台灣並不比香港人優勝，而且台灣亦唔係冇經歷過香港經歷緊嘅嘢，只係我地再提醒返台灣人「可能已經忘記咗」嘅「香港人覺得唔可以忘記嘅歷史」

最後，唔好內訌住啦
已解散嘅粉餅小隊隊長上

收聲啦，人地內政咪多嗲

香港獨立 唯一出路